大律師公會兩函盧偉聰 斥警阻見被捕者

大律師公會兩函盧偉聰
斥警阻見被捕者

大律師公會兩度向警務處處長盧偉聰（圓圖）發信，指警察阻撓律師接見被捕人士。資料圖片

【本報訊】反送中運動以來，警方已拘捕逾千人，以往時有傳出警察阻撓律師接見被捕人士的情況。香港大律師公會向會員發通告，指接獲會員投訴，有大律師到警署或羈留中心接觸被捕人士時被阻，違反《基本法》賦予的基本人權。

公會在信中指出，根據《基本法》第35條，香港居民有權得到秘密法律諮詢及選擇律師等權利；根據警方「發給被羈留人士或接受警方調查人士的通知書」，被捕人士可向律師致電私人電話，在錄口供期間可獲法律代表在場，而該會認為其會員為大律師，符合相關守則所指律師定義。

根據大律師公會守則，若大律師獲得事務律師書面確認，大律師可以在沒有事務律師或律師樓代表的陪同下接觸被捕人士；守則亦建議大律師可先獲得事務律師樓書面同意，及將同意書傳真予相關警署後，可與被捕人士會面。

相關新聞：「消失三人」均為重傷者

律師受不當對待

公會主席戴啟思已就事件兩度向警務處處長盧偉聰發信，分別於今年8月31日及9月16日，要求他立法跟進事件，並促盧向警員發通告，指大律師及事務律師均有權接觸被捕人士。

在戴啟思致盧偉聰的其中一封信件亦提到，不少律師受不當對待，有會員向公會反映，他們致電警署了解被捕人士是否在相關警署被扣留時，有警員拒絕透露資料，甚至聲稱涉事被捕人士不在該警署；警員亦拒絕大律師進入警署接觸被捕人士，即使他們獲准進入警署，警方亦過度拖延，令大律師與被捕人士會面時間被延遲。

警方又被指刻意誤導律師，稱被捕人士拒絕會見律師；律師要求見被捕人士時亦受到辱罵等對待，甚至有律師被阻止與被捕人士作閉門會面，或會面期間被警察中斷。

■記者鍾雅宜

上一則
上一則
七成受訪差人：警執法不公

下一則
下一則
監警會變關警會 600人要輔導

「消失三人」均為重傷者
三職員挺身爆料 轟警阻救援
新同盟報廉署控警行為失當
西環集中營：京反對法案 證明有殺傷力
泛民設小組 游說國際制裁林鄭
民建聯見美領事 稱北京或反擊
港生聯合國演說：不做疆藏
穗維權者上載《榮光》被捕
台︰少於60港人求助
彭定康：京須表明遵守聯合聲明
岳男控襲警 庭外人海力挺
「香港人加油」護送囚車離去
許智峯獲釋 民事起訴警濫捕
港台司機6.12中彈 向盧偉聰索償
16歲仔夜收工 官不准延宵禁時間
七成受訪差人：警執法不公
監警會變關警會 600人要輔導
黃絲警：前線已情緒失控
「飛天南」7.21涉暴動被捕
倘300人踩場 今夜馬取消
2,000網民曾聯署促退役
400人中環拖手聲援新屋嶺被捕者
敵對球迷今維園聚首大合唱
民意唾棄行會 湯家驊墊底
防白衣人 張祝珊校籲結伴放學
憂港局勢 興德三跨境學童退學
林鄭撐警暴 下周搞對話騷
沈旭暉邀百學者晤青年
穆迪降港鐵評級展望至負面
國泰前空姐：炒我嗰日20人被裁
陳啟宗：地產商自私 非亂局根源
消防改17紀錄 36分鐘空白